---
lang: ru
id: index
url: /
title: Пони на Феди
contributors:
  - Midnight Ponywka
---
# Давайте начнём!

## Что такое Fedi Ponies?
**Fedi Ponies** - это коллекция экземпляров Fediverse (далее "инстанс"), ориентированных в основном на фэндом My Little Pony и локализованных на несколько языков для удобства всех желающих. Здесь вы можете выбрать инстанс своей мечты в качестве начального сообщества и открыть ворота в более широкую Fediverse!

## Что такое Fediverse?
Fediverse (федеративная вселенная) - это взаимосвязанная сеть, состоящая из различных отдельных социальных сетей. Каждый пользователь Fediverse может взаимодействовать друг с другом без каких-либо дополнительных ограничений. Это пышный и органичный ансамбль бесчисленных сообществ.

Fediverse - разнообразная платформа. Для микроблогов, подобных Twitter, существуют [Mastodon](https://joinmastodon.org), [Misskey](https://misskey.page), [Firefish](https://joinfirefish.org) и др. [PixelFed](https://pixelfed.org) - для обмена изображениями по типу Instagram, [PeerTube](https://joinpeertube.org) - для обмена видео по типу YouTube и список этим не ограничивается.

Несмотря на наличие отдельных инстансов, в целом Fediverse не принадлежит какому-либо одному субъекту, что исключает возможность полного контроля. В отличие от корпоративных социальных сетей, пользователи Fediverse сохраняют право собственности на свои данные. Кроме того, Fediverse не преследует цели извлечения прибыли - инстансы в основном полагаются на пожертвования, что делает крайне маловероятным столкновение с рекламным адом.

## Как присоединиться к Fediverse?
Все просто! Выберите инстанс и зарегистрируйте на нем учетную запись. Для прохождения процедуры верификации часто требуется указать адрес электронной почты, но чаще всего такие письма попадают в папку "Спам", так что не забудьте проверить её. Как только ваша учетная запись пройдет проверку, Вы сможете присоедениться к тусовке!

## Должен ли я говорить по-английски?
Использование английского языка на Fediverse поощряется, но это не является ни требованием, ни моральным обязательством. Вы можете свободно общаться на том языке, на каком хотите.

## Что делать, если стандартный интерфейс меня не устраивает?
Вы можете попробовать установить любой клиент для Fediverse по своему вкусу! Один из множества  разнообразных клиентов Вам точно придется по вкусу!
Со стороны браузера также существуют расширения для изменения стилей, предназначенные для улучшения существующих интерфейсов.

## Я хочу стать частью этого сообщеста!
Итак, чего же вы ждете? [Выбирайте сервер и присоединяйтесь к Fediverse](./next/)!
